世衛組織顧問：新型冠狀病毒可能最終感染全球三分之二的人口

【彭博】-- 由於中國的新型冠狀病毒感染病例急劇增加，一位頂尖的傳染病科學家警告稱，情況可能會進一步惡化：全球三分之二的人口都可能被感染。

世衛組織顧問Ira Longini做出了上述評論，Longini追蹤了該病毒在中國的傳播性研究。Longini的估計暗示，最終的感染人數可能會比當前官方統計的總數約60,000人高出數十倍。

如果該病毒的蔓延程度接近上述預估，則將顯示出中國嚴控疫情措施的局限性。中國隔離檢疫了上千萬人口的居住區域。世衛組織總幹事譚德塞稱贊中國的這些措施為中國其他地區和全球各地對此做好準備提供了「窗口」期。

Longini說，隔離可能減緩傳播速度，但病毒有機會在隔離措施生效前在中國及其他地區傳播。中國在擴大了確診標準後，周四中國的確診病例人數增加了近15,000。

Longini的模型所基於的數據顯示，每個感染者通常傳染給另外兩到三個人。Longini說，由於缺乏快速檢測和部分人的感染癥狀相對溫和，也造成了難以追蹤該病毒的傳播情況。

減少傳播

Longini說，即使有辦法將傳播速度減少一半，仍然意味著全世界約有三分之一的人口將被感染。

「除非傳播性發生變化，否則監測和遏制手段的作用也僅止於此。」佛羅里達大學傳染病統計和定量中心聯席主任Longini在世衛組織日內瓦總部接受採訪時說。「隔離病例和密切接觸者不會阻止這種病毒的傳播。」

其他一些學者也發出了病毒傳播範圍可能要大得多的警告。倫敦帝國理工學院研究員Neil Ferguson估計，中國每天可能有多達50,000人被感染。香港大學公共衛生學教授Gabriel Leung也表示，如果不加以控制，全球接近三分之二的人口可能感染該病毒。

美國東北大學的生物統計學家Alessandro Vespignani說，隨著疫情的發展，會出現各種可能性，對疫情擴散的預估情況是其中的一部分。他表示，接下來的幾周可能會提供更多有關該疾病如何在中國以外傳播的信息，特別是如果採取了更多控制措施的情況。

「為應對這場疫情，人們改變了行為方式，」他說。「這是一種最壞情況假設，是各種可能性之一。」

倫敦衛生與熱帶醫學院傳染病專家David Heymann稱，需要收集更多的數據，以更好地了解病毒可能的傳播範圍。「我們看到中國以外的國家和地區能夠很好地控制疫情。」

「我不是說他們錯了，」他談到Longini和Leung等人的預估。「我是說隨著更多信息的出現，模型將得到完善。」

原文標題Coronavirus Could Infect Two-Thirds of Globe, Researcher Says

如果地球少2/3 人

Longini的模型所基於的數據顯示，每個感染者通常傳染給另外兩到三個人。
好似聽過R0數3.8係核彈級 每年都有既流感都係得1.5-2 佢高成倍
BTW譚德塞好撚煩 如果唔係支那 呢個病一早消滅左啦 駛而家全地球人人自危

感染啫⋯⋯

好似流感咁

世衛又食左誠實豆沙包？

如果地球少2/3 支那人

譚蛇：中国處理疫情非常專業，但最終感染全球2/3人

咪即係手術成功病人死亡既概念？

無戴套版本
同條女講：我已掹出嚟射；但最終有2/3射咗喺入面

唔專業全球都中卦

死亡率2.1%